---
layout: page
title: About
permalink: /about/
---
<div class="man-title">
<h1>Acerca del autor</h1>
</div>
<div class="manual-content">
Blog personal de Energy sobre <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Inform%C3%A1tica">Informática</a>, <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/GNU/Linux">GNU/Linux</a>, <a href="https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.es.html">Software libre</a>, <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Seguridad_inform%C3%A1tica">Seguridad</a> y<a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Programaci%C3%B3n"> Programación</a>.
<br>
Me considero un informático apasionado, amo mi profesión que se ha convertido en mi vida, desde hace algunos años hasta el día de hoy trabajo desarrollando sistemas web, mis lenguajes favoritos y con los que más he tenido experiencia son: C, Python, PHP, Javascript y Bash, me gusta mucho la seguridad informática e indagar bastante en temas de seguridad. Compartir contenido en este blog es una manera de agradecer a toda la comunidad Linuxera por todo lo que he aprendido de ellos. Espero el contenido de este blog sea útil y de tu agrado.
<br>
<h3>Mi primer publicación:</h3>
<a href="https://energy1011.gitlab.io/monsterpenguin/blog/2016/11/28/first-blog-post.html">Bienvenido a bordo (publicación de bienvenida al blog)</a>

<h3>Este blog es libre:</h3>
<p>
Eres libre de clonarlo/modificarlo/distribuirlo desde <a href="https://gitlab.com/Energy1011/monsterpenguin">aquí</a>
<br>
Los <a href="https://energy1011.gitlab.io/monsterpenguin/screencasting/">Screeencast</a> de este blog son subidos a archive.org <a href="https://archive.org/details/@monster_penguin">aquí</a>
</p>
Opinión personal sobre el uso de redes sociales cerradas para la difusión del software libre <a href="https://energy1011.gitlab.io/monsterpenguin/linux/2017/09/04/opinion-personal-uso-redes-sociales-cerradas.html">aquí</a>
<!--
La razón por la cual uso redes/medios no libres:</h2>
Siempre he preferido utilizar los medios que más se apegan a la filosifía libre, pero necesitamos llegar a más gente, explicación <a href="">aquí</a>
-->

<h2>Mis bookmarks recomendados:</h2>
Hecha un vistazo a mis bookmarks, los sitios que me han parecido interesantes <a href="https://energy1011.gitlab.io/monsterpenguin/bookmarks/">aquí</a>
<br>
<br>
<br>
